%%% Copyright (C) 2024 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «Programmer avec R»
%%% https://gitlab.com/vigou3/programmer-avec-r
%%%
%%% Cette création est mise à disposition sous licence
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%% couleurs
\colorlet{plainface}{Snow1}     % cellule

%% disposition
\psset{viewpoint=20 10 10,lightsrc=20 10 10,linewidth=0.15}

%% pyramide de 1 unité
\ifundef{\QbertOne}{\newsavebox{\QbertOne}}{\relax}
\savebox{\QbertOne}(0,0)[bl]{%
  \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
  fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div,c 2 div)
}

%% pyramide de 2 unités
\ifundef{\QbertTwo}{\newsavebox{\QbertTwo}}{\relax}
\savebox{\QbertTwo}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iZ=0+1}{2}{%
    \fpSub{2}{\iZ}{\xlen}%
    \multido{\iX=0+1}{\xlen}{%
      \fpSub{\xlen}{\iX}{\ylen}%
      \multido{\iY=0+1}{\ylen}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }
}

%% pyramide de 3 unités
\ifundef{\QbertThree}{\newsavebox{\QbertThree}}{\relax}
\savebox{\QbertThree}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iZ=0+1}{3}{%
    \fpSub{3}{\iZ}{\xlen}%
    \multido{\iX=0+1}{\xlen}{%
      \fpSub{\xlen}{\iX}{\ylen}%
      \multido{\iY=0+1}{\ylen}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }
}

%% pyramide de 4 unités
\ifundef{\QbertFour}{\newsavebox{\QbertFour}}{\relax}
\savebox{\QbertFour}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iZ=0+1}{4}{%
    \fpSub{4}{\iZ}{\xlen}%
    \multido{\iX=0+1}{\xlen}{%
      \fpSub{\xlen}{\iX}{\ylen}%
      \multido{\iY=0+1}{\ylen}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }
}
